В калориметре со встроенным нагревателем расплавили некоторое вещество. На рисунке приведены графики
зависимости мощности $N$ нагревателя от времени $\tau$ его работы (рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}) и
температуры $t$ вещества от переданного ему количества теплоты $Q$
(рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}). Найдите отношение теплоемкостей вещества в твердом и жидком
состоянии. Определите, сколько времени длился процесс плавления $\tau_\text{п}$, считая известным время
$\tau_0$. Постройте график зависимости температуры вещества от времени, указав на нем величины $\tau$ и
$t$ в характерных точках.
\answer{
    \begin{tikzpicture}[
        /pgfplots/axis labels at tip/.style = {
            xlabel style = {
                at = {(current axis.right of origin)},
                xshift = 0ex,
                yshift = 2ex,
                anchor = east,
                font = \scriptsize,
                rounded corners = 3pt,
                fill = white
            },
            ylabel style = {
                at = {(current axis.above origin)},
                xshift = 3ex,
                yshift = -2ex,
                fill = white,
                font = \scriptsize,
                rounded corners = 3pt,
                anchor = center
            }
        }]
        \begin{axis}[
            height = 4cm,
            width = 6cm,
            xmin = 0,
            xmax = 3.8,
            ymin = 0,
            ymax = 2.4,
            axis x line = bottom,
            axis y line = middle,
            axis labels at tip,
            ylabel = {$t,\cels$},
            xlabel = {$\tau,\unit{с}$},
            xtick = {0, 1, 2, 3, 4},
            ytick = {0, 1, 2, 3},
            xticklabels = {0, $\tau_0$, $2 \tau_0$, $3 \tau_0$},
            yticklabels = {, $t_0$, $2 t_0$},
            minor x tick num = 1,
            minor y tick num = 3,
            tick label style = {font = \scriptsize},
            grid = both]            
            \draw[very thick, blue, domain = 0:{sqrt(2)}] plot (\x, \x^2 / 2) -- (2.5, 1) -- (3, 1.5);
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
}
\tags{8, регион, теплота}